\documentclass[leqno,10pt]{beamer}%
\usepackage{defs2}
\usepackage[utf8]{inputenc}
% \usepackage[T1]{fontenc}
% \usepackage[french]{babel}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb,amsthm}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{mathabx}
%\usepackage{bbding}
\usepackage{manfnt}
%\usepackage{fourier}
\usepackage{apacite}
%\usepackage{biblatex}
%\usepackage{enumitem}
\usepackage{tikz}
\usepackage{mathbbol}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{xcolor}



\newtheorem{thm}{Theorem}
\newtheorem{cor}[equation]{Corollary}
\newtheorem{lem}[equation]{Lemma}
\newtheorem{prp}[equation]{Proposition}
\newtheorem{clm}[equation]{Claim}
\theoremstyle{remark}
\newtheorem{crt}[equation]{Criterion}
\newtheorem{dfn}[equation]{Definition}
\newtheorem{rem}[equation]{Remark}
\newtheorem{exe}[equation]{Example}

\newcommand{\mathd}{\mathrm{d}}
\newcommand{\mathe}{\mathrm{e}}
\newcommand{\tmmathbf}[1]{\ensuremath{\boldsymbol{#1}}}
\newcommand{\tmop}[1]{\ensuremath{\operatorname{#1}}}
\newcommand{\EXP}{\ensuremath{\mathbb{E}}}
\newcommand{\IND}{\mathbb{I}}
\newcommand{\KT}{\textsc{kt}}
\newcommand{\Np}{\ensuremath{\mathbb{N}_+}}
\newcommand{\N}{\ensuremath{\mathbb{N}}}
\newcommand{\probaB}{\ensuremath{\mathbb{P}}}
\newcommand{\equivaut}{\ensuremath{\Leftrightarrow}}
\newcommand{\M}{\ensuremath{\mathfrak M}}
\newcommand{\longrightarrowlim}{\ensuremath{\mathop{\longrightarrow}\limits}}
\newcommand{\var}{\operatorname{Var}}
\newcommand{\esp}{\mathbb{E}}
\newcommand{\pt}{\, .}
\newcommand{\ent}{\operatorname{Ent}}
\newcommand{\dis}{\stackrel{d}{=}}
\newcommand{\proba}{\mathbb{P}}

%\newcommand{\blue}{\textcolor{blue}}

\usetheme{default}
\useoutertheme{infolines}
\setbeamercovered{transparent}
\setbeamerfont{block title}{size=\normalsize}
\setbeamertemplate{headline}{}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{} 
\setbeamertemplate{footline}{
  \hspace*{.5cm}\tiny{%\insertauthor
    \hspace*{50pt}
    \hfill\insertframenumber/\inserttotalframenumber
    \hspace*{.5cm}}\vspace*{.1cm}} 




% \author{\underline{Maud Thomas}\inst{1} \and
%   Stéphane Boucheron\inst{2}}
% \date{3rd Conference of ISNPS  \\
%  June, 11-16 2016
%   }

% \institute{ 
%   \inst{1}%
% Chalmers University of Technology, Göteborg (SE)
%   \and
%   \inst{2}%
%   LPMA, Universit\'e Paris Diderot (FR)%\\
% }
\begin{document}
\title{Exemple Chain-Ladder}

\maketitle

% \begin{frame}{Montants pour des sinistres s'étant produits de 2014 à 2019}
% \begin{center}
% \begin{tabular}{|c|c|}
% \hline
% Année d'occurrence & Montant réel des sinistres \\
% \hline
% 2014 & ??\\
% 2015 & ??\\
% 2016 & ???\\
% 2017 & ??\\
% 2018 & ?? \\
% 2019 & ?? \\
% \hline
% \end{tabular}
% \end{center}
% \end{frame}


\begin{frame}{Echelonnement des paiements de 2014 à 2019}
\medskip
{\Large
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
     & 0 & 1 & 2 & 3 & 4 & 5 & Somme \\%& 6 & 7 
\hline
2014 & 3209 & 1163 & 39 & 17 & 7 & 21 & 4456 \\%& 48 & 14 
\hline
2015 & 3367 & 1292 & 37 & 24 & 10 & ? & 4730\\ %& 56 & ? 
\hline
2016 & 3871 & 1474 & 53 & 522 & ? & ? & 5420\\%& ? & ? 
\hline
2017 & 4239 & 1678 & 103 & ? & ? & ? & 6020 \\%& ? & ? 
\hline
2018 & 4929 & 1865 & ? & ? & ? & ? & 6794\\%& ? & ? 
\hline
2019 & 5217 & ? & ? & ? & ? & ? & 5217\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}}
\end{frame}

\begin{frame}{Tableau des paiements cumulés}
\medskip

{\Large
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
     & 0 & 1 & 2 & 3 & 4 & 5 & Somme \\%& 6 & 7 
\hline
2014 & 3209 & 4372 & 4411 & 4428 & 4435 & 4456 & 4456 \\%& 48 & 14 
\hline
2015 & 3367 & 4659 & 4696 & 4720 & 4730 & ? & 4730\\ %& 56 & ? 
\hline
2016 & 3871 & 5345 & 5398 & 5420 & ? & ? & 5420\\%& ? & ? 
\hline
2017 & 4239 & 5917 & 6020 & ? & ? & ? & 6020 \\%& ? & ? 
\hline
2018 & 4929 & 6794 & ? & ? & ? & ? & 6794\\%& ? & ? 
\hline
2019 & 5217 & ? & ? & ? & ? & ? & 5217\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}}
\end{frame}

\begin{frame}{Facteurs de développement}
\medskip

 \begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
     & 0 & 1 & 2 & 3 & 4 & 5  \\%& 6 & 7 
\hline
2014 & 3209 & 4372 & 4411 & 4428 & 4435 & 4456 \\%& 48 & 14 
\hline
2015 & 3367 & 4659 & 4696 & 4720 & 4730 & ? \\ %& 56 & ? 
\hline
2016 & 3871 & 5345 & 5398 & 5420 & ? & ? \\%& ? & ? 
\hline
2017 & 4239 & 5917 & 6020 & ? & ? & ? \\%& ? & ? 
\hline
2018 & 4929 & 6794 & ? & ? & ? & ?\\%& ? & ? 
\hline
2019 & 5217 & ? & ? & ? & ? & ?\\
\hline
% 2015 & 2810 & 2918 & ? & ? & ? & ? & ? & ? \\
% \hline
% 2016 & 3072 & ? & ? & ? & ? & ? & ? & ? \\
% \hline
&  1.38093 & 1.01143 & 1.00434 & 1.00186 & 1.00474 &  \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Estimation des paiements cumulés}

{\Large
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
     & 0 & 1 & 2 & 3 & 4 & 5  \\
\hline
2014 & 3209 & 4372 & 4411 & 4428 & 4435 & 4456 \\
\hline
2015 & 3367 & 4659 & 4696 & 4720 & 4730  & \textcolor{red}{4752.4} \\
\hline
2016 & 3871 & 5345 & 5398 & 5420 & \textcolor{red}{5430.1} & \textcolor{red}{5455.8} \\
\hline
2017 & 4239 & 5917 & 6020 &  \textcolor{red}{6046.1} & \textcolor{red}{6057.4} & \textcolor{red}{6086.1} \\
\hline
2018 & 4929 & 6794  & \textcolor{red}{6871.7} & \textcolor{red}{6901.5} & \textcolor{red}{6914.3} & \textcolor{red}{6947.1} \\
\hline
2019 & 5217 &  \textcolor{red}{7204.3} & \textcolor{red}{7286.7} & \textcolor{red}{7318.3} & \textcolor{red}{7331.9} & \textcolor{red}{7366.7} \\
\hline
&  1.353 & 1.164& 1.262 & 1.102& 1.044  & \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}}

\end{frame}


\begin{frame}{Estimations des réserves}
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|}
\hline
Année & Provisions \\
\hline
2015 & 22.4\\
2016 & 35.8\\
2017 & 66.1\\
2018 & 153.1\\
2019 & 2 149,7\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{frame}

\end{document}